慎入！蟒蛇遭511隻壁蝨狂鑽 痛到爬進泳池泡水想「淹死寄生蟲」

澳洲知名的捕蛇達人哈里森（Tony Harrison）8日獲報前往黃金海岸庫倫伽塔市（Coolangatta）一棟建築物的戶外游泳池抓蛇，抵達現場卻發現，這條地毯蟒身上爬滿密密麻麻的500多隻壁蝨，將牠咬得千瘡百孔。

而牠之所以故意爬到泳池裡，就是為了把這些壁蝨溺死。
哈里森當天在他的「黃金海岸與布里斯本捕蛇專家」粉絲專頁上開直播，救蛇的過程中不斷驚呼，

「看看牠身上的壁蝨，我的老天。在大自然中，動物可以與體內外的寄生蟲和諧相處，但如果牠們出了什麽事，寄生蟲就會戰勝。」

哈里森解釋，蟒蛇身上有數百隻壁蝨，「這就是牠在水裡的原因，想把牠們淹死。我從來沒看過這種事，做這行26年了，這是我見過的最糟糕的案例。壁蝨很可能把牠給殺死。」

這條蟒蛇後來被取名為耐克（Nike），並被送往庫倫賓野生動物醫院接受治療。哈里森10日下午在臉書上更新耐克的近況，

「年老的耐克還在接受治療，獸醫花了好幾個小時清除肉眼可見的壁蝨，但牠的表皮下還有更小的幼虱，必須用藥物才能殺光。這條可憐的地毯蟒以前竟然和511隻壁蝨一起生活……」

庫倫賓野生動物醫院女性發言人11日說明，院方正對耐克進行檢查，以確認其是否患病。哈里森當天也再度在臉書上開直播宣布，耐克的精神好多了，但他可能真的感染了疾病，才會導致身體狀況惡化，讓壁蝨有機可乘，

「牠會是長期患者。」

昆士蘭大學寄生蟲學教授巴克（Stephen Barker）指出，
耐克身上的蟲被稱為爬蟲類壁蝨，但一次出現這麼多隻的確不尋常，「我們不禁懷疑，這條蛇是不是生病，或是老了。牠們（年老或患病的蛇）對寄生蟲的免疫力較低，所以你往往會在生病的動物身上發現很多蝨蟲。」

巴克發現，被清掉的壁蝨有公有母，代表牠們可能已經在耐克身上附著好幾個月。他說明，雄性壁蝨其實不太進食，只會默默等待雌性壁蝨附著後與其交配，此後終其一生都待在蟒蛇身上，且要溺死牠們也相當困難，可能需要10至12個小時。

55

睇完覺得好痕啊屌

睇到好痕

養到咁肥

R緊

呢啲就有圖

屌，呢D就有高清圖

依種蝨好on9，愈吸愈肥又唔飽死

好嘔心

碎料

擺兩粒入包皮養

例牌呢啲實有圖

1080hd closeup

條蛇第一次感受到人類既溫暖

以前D科學家又話蛇冇痛覺感覺唔到痛楚？

記得以前睇過

諗起成身俾蟲咬又冇手R就想死

bloodborne

511隻只係表面見到個d

條蛇冇手r 痕好慘

密集恐懼症

有冇多d

周鑲虱

條蛇竟然諗到要浸死d寄生蟲

我唔知條蛇到底係咪真係識咁諗 但如果唔係既話我覺得啲蛇王覺得條蛇係咁諗呢下有趣

啲壁蝨好慘

咪係，點解要救條蛇，違反自然循環

幫佢清個陣應該好治療

咩事幹

nike表示：

可能太痛苦純粹想浸死自己

救左條蛇
殺左咁多蚤

哇屌你老味

PETA 唔保護昆蟲

寄生蟲 從來唔會有人可憐

條蛇咁老就安安份份做大自然既養料啦

係，條蛇咁老想安樂死又救返佢 延長佢既痛苦

仲以為石仔

覺得Nike好可憐

未原理？

蛇都醫真係幾撚戇鳩

仆街好撚恐怖

你唔覺得呢D CASE好似泡泡紙咁見到佢就好想全部搣晒佢落來?

其實寄生蟲有咩好處

進化成寄生獸,做漫畫主角......

寄生蟲真係好嘔心又仆街
正正經經進化到自己去獵食啦頂你

呢種蟲我地一般叫蜱唔係蝨黎

過氧化氫酶是一種廣泛存在於各類生物體中的酶，它是一類抗氧化劑，其作用是催化過氧化氫轉化為水和氧氣的反應。[1]過氧化氫酶也是具有最高轉換數（與底物反應速率）的酶之一；在酶達飽和的狀態下，一個過氧化氫酶分子每秒能將四千萬個過氧化氫分子轉化為水和氧氣。[2]

之前睇過有隻狗都係

你老豆屌你老母夠戇鳩啦

寄生蟲賤種

屌咩 上面直接po圖

隻狗好慘

較左要禁開圖先睇到 冇事

屌你老母

屌你老味好撚想捉d蝨出黎一野拍到佢爆漿

屌那星點解我要入黎

( Show Blocked User - 我唔想夜訓 )

屌起撚哂雞皮

可能佢想浸死自己算 點知俾人救返又有排玩了仲要變埋長期患者

我都想

捉曬入攪拌機，攪撚死佢

好人好姐生係人地到

一槍打爆佢個頭咪唔洗搞咁多野囉

點解唔可以係殺蛇救啲蝨